---
title: 30 - Administração de Usuários - Arquivos de configuração dos Grupos
created: '2021-04-09T14:14:27.792Z'
modified: '2021-04-09T14:17:46.438Z'
---

# 30 - Administração de Usuários - Arquivos de configuração dos Grupos

cat /etc/gshadow --> senha para grupos

plugdev:*::root,toskao

grupo:senha bloqueada:admin do grupo:usuarios que pertencem ao grupo, idem

* --> senha bloqueada
! --> sem senha
